「一手摸奶一手發照」 新北5貪官緩刑

新北市工務局簡任技正王灌民、建照科股長蔣武東、桃園市工務局技士鄔承傑等官員，涉從2011年至2014年間，多次接受潤泰集團旗下股票上市公司「潤泰創新國際」與代辦業者招待唱歌玩樂，前往中國深圳旅遊、打高爾夫球，甚至蔣、鄔等4官員更喝花酒、帶小姐出場，來快速核發建照，行徑遭新北地檢署痛批是「一手摸奶一手發照」，新北地院考量均已認罪，繳回犯罪所得，今依貪污等罪判處王灌民、鄔承傑均2年、緩刑5年，王須給公庫30萬元，鄔則須給25萬元，另蔣武東1年10月、緩刑4年，須給公庫20萬元。
另新北市建照科技士郭明芳2年、緩刑5年（須給公庫30萬元），施工科科長曾維良1年9月、緩刑3年（須給公庫15萬元），建商潤泰創新國際規劃部副理王國榮7月，緩刑3年（須給公庫10萬元），曾任職新北市工務局的建築師事務所林天彥建築師2年，緩刑5年（須給公庫50萬元），負責公司會計的妻子黃芳玲3月、可易科，緩刑２年（須給公庫5萬元），富程建設經理公司合夥人黃柏漢6月，可易科，緩刑3年（須給公庫8萬元）；尚可上訴。
判決指出，潤泰集團旗下專營建築的潤泰創新，2012年底申請新北市新莊副都心開發案建照時，因有缺失遭退件，該公司規劃部副理王國榮（49歲）便懇託新北市建照科股長蔣武東（42歲）加速審件發照，招待蔣至錢櫃KTV SOGO玩樂，私下塞5萬元紅包，更找來女公關提供性服務。
另曾在新北工務局任職的建築師林天彥（47歲）、富程建設經理公司黃柏漢（45歲），由於替建商代辦申請建照等業務，也分別招待工務局老同事王灌民（60歲 ，案發後遭監察院彈劾）、郭明芳（45歲）、曾維良與桃園市政府工務局股長鄔承傑（46歲）等人，在台中甚至中國深圳旅遊、打高爾夫球，唱歌玩樂，甚至喝花酒、帶小姐出場，之後建商在新北林口、永和、汐止、板橋與桃園等多處建案，果真迅速取得建照，變更設計也過關。
王灌民除接受招待，為方便申請貸款，另要求林男配合，杜撰女兒在建築師事務所經歷與薪資，再以女兒名義成功申貸8百萬元青年首次購屋優惠貸款。
檢方偵查時，王等官員都否認犯行，推稱忘記有收賄或接受性招待，僅蔣坦承收錢但「找不到時機還」，業者則辯稱玩樂費用僅是代墊，但不被檢方採信，2015年依貪污等罪嫌起訴，新北地院開庭則都認罪，繳回犯罪所得，法院才判處緩刑。（孫友廉／新北報導）

睇標題以為係贏國
點知又係新北

推post

模奶發照
Hello 無圖

係發牌照，唔係拍照